中日網民罵戰，中國體操隊著防疫保護衣赴日，日網民寸太誇張

武漢肺炎肆虐全球，中國體操代表團團員前晚（5日）抵達東京成田機場，出席四國體操邀請賽時被傳媒拍到穿上「全副武裝」，即時引起網民熱議。有網民直言，中國代表團不尊重日本，更有人認為代表團成員離開日本前都要穿着保護衣。

中國代表團於周四晚抵達成田機場時，被傳媒拍到運動員和工作人員，除了佩戴口罩，更穿上全套防護服、眼罩及手套，而美國和俄羅斯代表團，卻僅戴上口罩。

中國代表團的打扮，引起中日網民熱議，有人認為中國人只是為了保護自己及日本人，避免不必要的傳染，亦有中國網民稱：「日本是疫區」。日本網民反擊，對中國體操隊冷嘲熱諷，有人更稱：「我以為這是核事故的照片」、「你真的很害怕嗎？」、「很恐怖，這麼驚慌就不要來。」、「太不尊重日本了」。有人更用上幪面超人555的造型，諷刺中國代表團。

裡面有影片及更詳盡內文

可能真係保護緊日本人

日本是疫區

又要威又要

原因係中國

要全部人留言
多謝佢地咁有心保護日本人

老早得罪埋日本, 唔係中國輸出武漢肺炎2020東京奧運都唔會推遲一年

奧運